政府TO

有無人知政府幾時先再有TO
做咗一陣私人公司已經想走
有無大佬知會問咩？？

好多to喎 你想in邊個dep先

transport officer?

transport 個個之前miss 咗

咩都in

咩學歷比你乜都in?

civil degree仔 淨係想入返政府hea99 渣

兩個月前in housing TO, 宜家waiting list.
同樓主一樣，好想快啲走

我無in... 個陣重諗住啲人咁快入政府，咁on, 原來我先最on9

我都waiting緊bd to 應該都冇份了

有冇申請 check 自己排第幾個?

儲年資已經係緊要 廿六先入政府我都覺得遲

housing 好多人 去bd

Apply 咗。等緊results . 都有聽人講過housing 個list開始用緊

當初好有熱誠想考牌，開頭都覺得ok有野學，兩年後就覺得唔對路，晚晚番到屋企老豆老母瞓晒，身體又差，見fd時間又少。好多人講考到牌就唔同，係金錢上有唔同，但workload一定唔會少。做TO雖然冇咁多錢，但勝左work life balance ，性價比最高。啲人話TO冇大志，工作冇大志，唔代表我其他地方冇大志。

你地個個都等緊，咪姐係佢短期内都唔會岀post 請人

巴打上次interview俾人問咩呀？

計bending moment
畫bending moment diagram shear force diagram
畫Footing rebar + cut section
building lateral deflection limit
beam depth 幾深放side bars
wall (唔考慮ductility) max and min steel ratio
Housing有咩iso認証
Housing website 有咩新加語言（除中文 英文）
希望幫到你

HA啱啱出左waiting
想入等兩年之後啦

佢兩年先請一次嫁

佢會用晒個waiting list先會開（上一係）

咁BD, transport，水務個啲呢，會唔會快啲

你最近有見到請人咩

巴打同我諗法一模一樣 兩個月前報咗考紀律部隊

做緊QS

我都係 紀律部隊重正啦，高人工

做TO咁浪費

水記TO waiting 日日番工等電話 等左大半年

我當初好有大志由舒舒服服喺MC度做為咗考牌去咗consultant, 就決定轉行

Housing To真係高性價比既工
閒閒地ot完 補水都有3皮野袋

但係人工唔差同埋準時收工wor

真心正wor.

你都叫有等電話呀，我等apply 渣 好想快啲走入政府，呢家做個間人工低又鬼死咁遠

樓主有冇行scheme A.我仲有3個月完，等多3個月我都ok.

你個念法正確
愈上去 只會愈辛苦
你睇下日日做到狗咁

番mc consultant
人地to仲訓緊 你就起左身準備番工

人哋五六點就收工。你仲可能啱啱喺地盤返寫字樓。仲有大把文件做

做咗咁多年
見盡好多人後悔行mc consultant 路
邊間都係

Work life balance 重要過多果幾千蚊

TO max 4皮未計ot，唔少啦，升埋sto仲高。
政府老強max供25% 愈早入愈著數。

唔好再做mc con 只會做死你

唔升都做啦 贏曬出面

師兄講得好，sto頂最都有5萬5，好過好多人。當然要到5萬5果時你已經五十幾，但無風無險。

準時收工呢下真係好重要

有冇現職bd to可以講下今年係咪都係開得幾個位？

有冇人準備in EMSD TO?

報TO 就唔理scheme 完唔完啦
完schem 不如報AE

巴打， 你係做consultant 定 main con?

我呢家就係fg 做AE, 做到無曬動力，日日做文件嘢，不如入政府

我都想知，巴打係waiting list 定等apply

想講既係..完scheme 報政府AE

完scheme 都只會越黎越多work load

兩邊都做過，依家就做緊Consultant

我4月中見
師兄知唔知emsd會點考你

係咪rlb? 其實gp對比qs係咪舒服啲?

我waiting ar to d waiting機會細到

未做過gp 啊唔清楚

如果有works 會唔會報埋？？？

做緊政府ws 狗也不屌

師兄，可以傾幾句?

tg: karljoy

政府WS 荀工黎

一個唔好彩 夠期都拎唔到11file 就rotate
Ws2考ai又難過登天 除左今水

點解呀？？？

入住works 再考TO都得姐

邊面TO難先?
有好多有DEGREE/勁人是但IN都入到AI/ TO

係wor, 我有啲fd hea in 都得米

勁人hea in入正常 top up都hea in 入到就變勁人啦ching

其實係咪通常過30 都唔大機會請？

年齡歧視

唔知算唔算 但眼見幾個做緊ws又年過三十既 考幾次to都收皮

入到去你咪知差唔差

lm學野

入返？
即係你之前喺政府出過來？

最癲都係見到hku degree 都in to
有d仲要唔係去玩野
係真係入去做
我相信只會遲早愈來愈難in

sry. 講嘢1999,係入唔係入返

TO好好做呀

9點返到去
食一個鐘早餐
上連登
Lunch
上連登
準時5半收工

出面搵得多 除番開個時薪咪又係差唔多
最緊要有私人時間

Hyd/cedd to(c)

仲好

有私人時間係最好，重可以上連登，夠hea 我都想入

HyD CEDD TD TO 俾人做
BD HD TO 俾狗做

想入bd做狗

Ching知唔知3月頭in完要幾耐先有result?

想入HD TO 做狗。
其實我覺得番工唔應該太hea,
我只係覺得一分錢一分貨.

3月頭你in 個個係emsd TO(BS)?

已經做緊

係呀，係唔係大約五月會知result?

Apply 後要等幾耐先有interview
等咗兩個月都未有回覆
好驚寄失證明文件

人地辛苦果陣唔講姐
不過真係唔多

出面搵得多 除番開時新真係一樣

不過我雖說叫大家唔好出去博
但你一日無出去博一博
唔感受一下錢咁易搵既時間 唔會有一啲你低啲收入得唔到既野

應該10星期內有result, 我今星期先in..
Btw 難唔難？係唔係因應你做開咩再問？

文科仔做唔做到TO?

而家喺政府做緊CA，有同事建議我讀書考TO，但唔知文科底讀唔讀得掂同埋ive 收唔收

讀係咪要讀土木工程高級文憑？

我28歲，中七學歷，AL 成績垃圾

BD Housing TO我都係waiting,
估都估到呢啲地方好忙，但忙還忙都叫穩定。
係私人公司，年資愈大就愈貴人工。個市一唔好，啲公司都唔會留手。

師兄咁早in
可唔可以tg傾下

Bd有冇打去問第幾呀

唔敢問，有位自然會打俾我既。

Housing大把位
放心
你in得唔太廢都會入到

利申：offer已讓給下一位
等入absi

嘩呢個位幾正咁喎，恭喜！

心態正確

你應該考TO(T), 直接INＴＯ無相關HD/ASSO/DEGREE 應該見工既機會都無

BD既waiting多數入到，時間問題

EMSD呢？

So好多位 to得好少位 排3x有冇機

To trainee 好少開

WSD 呢

入黎學野 本身想行工程師 但覺得生命有價 想考to

To會唔會考慮fg

無知一問 下星期in Tot（traffic)要用三年時間讀
有冇師兄有tips to(traffic)大置上係做緊咩野 預左會出街 自己唔怕辛苦

完scheme 入TO
人工係咪跌左?
TO依架咩價位?

Pt 9 $20060

仲有既係ae非常難入
萬一唔續約仲慘過食兩舊屎
好多勁人都係因為唔想ot
而且唔想咁高風險先入去做TO

現職後生既TO 好多都有engineering degree

Engineering master都有大把

TO trainee 唔洗相關學歷都會請？

其實同to同級
只係起薪高d (pt 13) 同升層快好多
仲係一開始俾兩至3個ws你做下屬
但要落site(多數叫ws去行/監工）

依家Pt 9係 $20650

叫得Trainee當然唔洗,

唔續約?講緊AE定CEG? 但無論AE定CEG,請得果班既語文能力基本上都相當之高,你話考唔到AE又咁岩有TO OFEER"袋住先"我都覺得唔出奇,但好難相信會有人因為OT有E唔做走去做TO,巴打有無得分享多D,又講下"好多"即係有幾多

近年請既TO/SO係好多都有DEGREE, 但係大把MASTER呢個數據巴打係邊聽番黎,會抽時間讀MASTER果班野心止於TO....?(2年讀完DEGREE+MASTER果D野雞TOP UP唔計啦!)

其他field 我唔知啦
Bs果d真係唔少
有身邊已經有兩至3個

問題係要睇部門budget
請10個AE 唔一定升曬10個做engineer
上唔到果d咁點？
唔只關語文能力事
仲有好多因素
我大把同學 特別係女
都寧願做TO 貪佢準時放工
其實出面可能仲好搵 但都唔理

而我所知
HA最興咁玩
之前痴線到4個GE
兩年完sch 講明只留兩個位做ae
過多兩年 全部都唔續

唔撚係。。。
咁做乾收銀好過做政府ge？

其實都有d人都怕左gov完sch 唔續
我幾個同學有offer 都唔要
寧願去公營/私人市場
就係怕佢唔續
果兩年無左都算
出返黎慘過食兩舊屎

"我大把同學 特別係女 都寧願做TO 貪佢準時放工"
呢個係真,但問題係佢地呢班人本身夠唔夠料做ae/ceg先? 不過無意辯駁太多純粹up下

有d真係有實力
我識既有一個好似有1st hon

有d係hku grad

有冇to（a）既ching？

高TO 4個pt已經唔同故事，聽聞TO升都幾少位。搏升一定係去Works方面進發!

考到inspector就話，如果唔係technical grade 好d。起碼唔做返shift

同意, 大把人有 Master's degree 就唔肯定。
但真係有唔少人行完 scheme 先做TO.

邊有咁易入

真係幾難入 身邊幾個fd包括自己做左幾年野完scheme 去考都衰左

Degree走去做TO真係浪費左個學位
完左scheme更加唔值，TO好難升STO,
入左預一世都係TO
人地有HD就已經可以考TO,sai左咁多時間讀書行scheme

應該幾難，唔個淨係出面有grad E,佢地個部門都有。位又唔多，我估啲人揀都係揀政府grad E先。

唔洗估 根本就會係
政府grad e本身係簽2-3年contract
政府ae根本就係收返佢地做perm
可能一年得1,2個唔係親生仔

Lee d野睇department
Ae都唔一定perm

如果想入政府做bs engineer
聽聞最易係入asd 或者HA
因為佢地專請街外人
可能覺得出面既人仲好掛

完Scheme唔會啦 你完Scheme 你最少都2-3年經驗 Civil（CVL/STL/GEO)既話出面搵既一定多To point9一截
同埋點解唔拎T3做ARE ARE都夠HEA.啦

佢地都係完scheme 入去?

係

TO原本都仲好升
但退休潮好似就完
要升既都升曬

Civil?

BS
Civil果邊我唔知了

師語你係ws 升ai 定街外人考

我講緊civil
我見上面講緊水記

其實都差不多情況（好似係）

街外（再講就自爆）

巴打 你咩學歷degree? 同 咩工作經驗main con 定sub con. waiting list 緊？

3大degree + master
做乾收銀
唔多

巴打係TO定AI?

自己睇返上面

巴打 有master 學歷已贏曬。但唔覺曬左咩，master 夠料做到政府BSE 了。
btw 巴打你 wait 左幾耐先入到？想參考下

waiting緊
本來只試玩下 搞下笑當囉exp
MSC唔值錢
俾錢俾時間就可以讀

問題係有牌都無用
做absi 幾年就可以追到出面人工
升正=入境主任人工

咁你會點簡？

巴打 冇諗過行 scheme A 條路？
有冇報過政府grad e /ae post

唔好玩啦
ae考到牌包升e guarantee嚟

ABSI 要有3年相應工作EXP先考到
我夠3年果陣就去報名試玩
我仲要其實無咩實際ON SITE EXP
最多都做過一兩單收下貨

如果我有咁既實力
一早考到GRADE 或者 AE
唔使去報LEE D位
之前我考水記WSD都REJECT左

ABSI 同TO 我鳩IN都WAITING

都話睇情況LO

我之前做HA INTERN
睇撚住果4個GE 同AE一個都留唔到低

如果有人保你去考
一定考到嫁WO
問題係都話位就得咁多
佢唔開既 你都無計

太強了巴打。睇住我啊阿sir
利伸：我都waiting ai 緊 勿相認

有冇巴打考TO/WS (BS)？

我都未必入....
唔使咁快相認...

BETWEEN 你做左LEE行幾耐?

5年 main con high dip仔
見到你學歷咁勁 覺得自己好廢

唔使自卑
因為以我所知
起馬有5個ABSI 係有MSC
係唔係野雞我就唔知了
但你係街外人都IN到
已經算係咁

absi 全寫?

助理屋宇裝備督察

巴打 你係街外人 都咁清楚內部人事既

不如留個TG傾下

其實inspector要咁高學歷咩
我以前做emsd intern見到班後生既inspector都係hd仔ive仔
學歷通漲得更快

咁既background 唔行professional 晒左喎
我同你差唔多經驗
見入唔到政府AE
轉左去公營做AE
唔想再做收銀

我只係屎忽痕去玩
點知是但IN
0準備 仲要寸到答唔識都得...
咁我可以點

而且出面考到牌既人工
都唔夠一個做幾年既ABSI人工高
都係LEE句
升正=部份紀律部隊主任級人工
仲係返5日 唔使返SHIFT(只限HA)

我都係問人先知
HA既ABSI街外係難IN
詳情自己睇DISCUSS

我都想做公營AE
可惜我英文唔夠勁
又唔夠SOCIAL
仲要係男

add 左

大家想傾可以入GROUP傾下

屌 5年都e啦 我之前7年maincon 跳出去多人工過班大學畢業

呢位師兄一定無念過行pro幾辛苦⋯ 你要生命定pro?

問題係考到都係得個吉

唔好撚話5天工作
計一計工時
贏撚曬出面
屌佢老未做出面一星期番70鍾以上
死人架

係 我都係掛名 project e ,無意思
但人工係唔錯既 係main con
但冇曬自己私影時間

其實我最想做係大判
人工高都不特只
仲要自由

add 左 但 打唔到宇既 咩原因

我都係maincon 出
真係做到人生無左自己
痴撚線比狗做
我寧願要番自己 我想執番人生
開頭輸小小人工 ，後尾追貼（計到尾一定輸比maincon) 但唔會差幾十% 咁撚多 唔足以影響生活品質

最後辭職放鬆番一年再做野先治療到捱maincon 既壓力

要不斷同人講work life ，遠離maincon consultant

人工係好pay 但 你諗下星期六都要落site 跟進度 同 電話響唔停 你唔會好受

自由？ 唔好撚以為人工高好多，雖然15個月糧
但15個月糧係你應得架

做死做番黎架
星期一至六 日日8-9你試一排就知

睇來你師兄你技巧唔夠高

我之前睇住D大判BS 真係勁
可以推得一乾二淨

進度係迫出黎
搞唔掂就日日屌
做足自己 到時就CLAIM鳩佢地就得

跳番出黎
番5日工 又唔洗點ot
做野又無咁chur
人工差啲又點
真係差小小咁大把 入幾缸油都無左啦

Maincon狗做架
你要對咁撚多判頭
我之前做香港最大果啲maincon 愈大愈痴線
因為夠大 個job大 判頭多 你管轄範圍廣 行site又多野跟
日日靜係搞site都用大半日
5點番寫字樓 又要開會
夜晚先係比你做paperwork / emial

你睇得太簡單 bs你估咁易推咩 好多野推撚完要自己執屎架 推撚完係咪唔洗做 唔洗起貨先
比你推到
好多時細判唔係唔做 但你要迫唔係講就天下無敵架
你估真係迫就得呀
你仲要應付你上司 做足自己係無問題
但係咁易做足自己
乜工都得架啦洗咩大判⋯ 細判人工先高呀 先free
唔好話係我地叫唔郁班細判
係細判資源人手有限
你好多時做大判要幫佢地係為進度

唔好靜係話bs
成個building wokr計

到你真正坐埋位
唔係屌就有進度
會比人笑

當然唔係咁簡單..
但我發覺依加大判係好做過CONSULTANT

不過
做con真係最撚低賤
呢樣我唔否認

做con分分鍾大壓力過我
有舊朋友做con過12點

都係果句

後生仔咪撚入maincon

究竟幾時先再有To, works post

你揸住個degree係top up degree黎？
等做ws咁頹呀？
出面大把選擇啦

政府工高人工穩定嘛，不過works 要升至先叫好啲，都係high dip 升上去個啲

都係high dip 升上去啲degree, 我都未識分top up 同一般個啲Degree 有咩分别就讀完

想問下mech 有冇inspector?

EMSD有

垃圾hd仔做緊cta 考到works已經好滿足

唔識開就唔好用tg
開左channel 唔係gp

Cta咪一樣

唔續約點算

求佢

叫AMEI?

搞好啲關係囉

本來諗住傾一陣ja

啱啱讀完書冇工作經驗係咪好難入to
之前聽過話如果係咁做contract嘅to先比較好，宜家仲有冇宜支歌仔唱...
利申civil degree

同問

睇彩數，兩年前識幾個都係讀完hd 無TO工作經驗都請

Mech 仔degree 係咪都可以apply?

我聽過做consultant做開 行完SCHEME 有四五年經驗去左做TO

有soq 一樣有個人中之龍有rics, 問題係係咪好多, "好多"係我心目中起馬都要十個有三個啦

有B 牌 / 有C 牌 咩位岩做

civil degree 除非 rmit thei
你出面搵既仲多
因為To人工加太慢 同出面做到40歲可能做到Site A PM RE 勁既可能已經RSE AP 搵六七萬以上
你To仲可能max緊鬥長命上STO

同意，如果你係拎civil local U 既degree
睇唔透為乜走去做TO
出面大把世界
如果係thei, rmit
先會有小部分人諗做TO，咁都明既

你都識講 勁嘅先上到AP RSE
自問冇乜料，成績又唔好連工都冇得見
所以先諗會唔會行第二條路
咁當然work life balance都係一個concern啦
上面都有巴打講有行scheme再入TO
不過認真想問問
如果冇AP RSE嗰啲，出面做到let's say40歲
其實人工又大概幾多

5-6萬左右 即使考唔到牌 做Are人工都好過To

上面行Scheme果d 分別係me ee bse果 d
果d 考完牌 人工都

EMSD WSII 點睇
Asso grad 1 year data centre tnc consultant experience 下個月interview

收到風housing今年會再開幾個TO位
好似係geo果邊

同意 果邊考到牌人工都
Civil先唔會咁
就算考唔到牌人工都高過佢地考左牌
所以相比下比較多HD人做TO(civil),少degree 人做，就算有 多數係rmit/thei果啲top up

入TO 就係我ge 人生目標

小心比人追擊你廢青冇撚用on99唔行scheme入政府

其實有無人係waiting list入到去 身邊都唔覺
通常都係direct offer 等等下就開新board.
Hyd waiting 緊 返工份約就黎完

Hyd有出過waiting信咩？

係真就好呀 我呢家日日望住個網

你係ugc u grad? 哂左